ls = prikazuje sadrzaj

cd DIREKTORIJ = pristupa direktoriju,ulazak u dokument

git clone REPOZITORIJ = povlacenje foldera sa gitlaba

git status = lista 

git log = prikaz trenutnih datoteka

git add Ime_filea = dodaje folder

git commit -m "PORUKA" = spremanje novina uz poruku

git push origin master = podici dokument na gitlab